我係裝修佬 你問我答

一般報價入面有幾多%係淨賺 太細工程係唔係唔會想接 最多油水係邊一part

會唔會急尿時費事搵廁所就咁痾落水泥度?

有無食過顧客？

點解好多做到一半先話要加錢
咁一開頭個報價有咩用

油水無話邊part多 偷工減料最常見 好睇你對裝修既知識

大公司自然唔做細野

利申：我自己就做開住家細野

唔會

點解唔夠做又要接, 接完又要怨, 怨完仲要爛尾? 行規黎架?

係咪成日都呃人 唔熟唔食？

如果全屋裝修 我啲報價多數跟圖紙出
可以減小嘈交機會

無

我試過比客走數

浴室啲磚嘅掃口粉甩咗，一個個洞咁，可以點搞？

有冇參與過圍標??

自己用白英泥/掃口粉抆返佢

牆 石屎剝落
係咪要剷晒 磨走鋼筋表面d生鏽
再鋪英泥 白英泥

批灰點樣先唔會出裂紋

五金舖話買掃口粉 用水開就係

300呎樓扑爛晒裝過最平大約幾$?

Spalling 一定要剷哂啲鏽
再用bonding agent 跟住先repair mortar

要鏟到鋼筋底, 令鋼筋同背後石屎之間留有少少空間,
再磨走生鏽位, 然後油上防銹油,
再係石屎面油prime,
再批返層repair mortar,
最後用Curing水做curing

講多小小 用乜飾面 廚廁要換唒？

唔洗浮誇，普通得了，廁廚換晒，唔洗連傢俬

請唔請兼職/散工
大約幾錢？想入行

問價錢 唔係到講太多
真係有興趣可以比下意見你

星期日開唔開工，請唔請清垃圾

呃人D個問題,係要看雙方面(裝修佬和個客自己). 我間公司之前就比間裝修公司老點左好多野...如果唔係公司要急開業及唔想節外生枝,我早就當個裝修老面前爆佢點解咁多"奇怪問題發生"

裝修佬係老實或是"出來行開"真係有樣看的,"和出來行"的人做生意就係"比呃的最大原因"

想問個牆身鑽過 點樣補返個洞同埋個位補完可唔可再鑽洞 謝謝

點解咁鐘意搭正9點就鑽嘢，鑽一陣鑽到人醒就成日都唔鑽 (日日都係咁)

無話唔得但無咁好
個洞再鑚大就無所為

洞太大要（汁）泥水再(汁）油
細就(汁）油算

都係個句
求求其其又收幾皮
睇個師父有無心做

可能會鑽個細d既洞 之前自己鑽得好樣衰...想搞過

可唔可以買料自己搞

整度房門要幾錢？

Ching裝修包唔包埋design?

捱咗幾多年先有能力出嚟接job?

基本設計都做到
但要設計到 上電視果啲級數就未夠班

我就做左6-7年
我啲客中意我態度好 可能咁自然多生意

打樁咩，鑽一日。鑽完就裝架啦

如果係紅日 你可以投訴佢

師兄生意好唔好?
利申 : 同行

宜家X私D野係咪真係好差? 成日聽人講蔗渣板

咁做櫃係咪實木最好?

仲想問如果屋企買左個櫃想搵人裝, 係邊到搵師傅幫手??

係咪多數喺大陸度買料

實木 > 夾板 > 生態板 > 蔗渣板

從0開始點入行?

廁所牆腳滲水
點搞？

睇客想要乜
你要意大利磚 無理由用大陸磚頂包

唔好

你當係整平滑個底比你上油

搭單問下

想問下難度 同埋大概知道咁執有咩要注意既地方
1. 地下唔係開放式廚房 想打爆個牆轉開放式
2. 廚房去convertory個到轉落地大門會唔會對建築有影響 因為似係主力牆？
3. 上面個層想將bedroom3轉做套廁同加個衣帽間同時整細bedroom2

大唔大工程 同埋大概要預幾錢？我最擔心係起一個廁所 好似要縛喉個d?

2. 睇厚度就唔係主力牆 , 要睇埋有冇橫樑承托

3. 元朗 / 西貢 村屋? bedroom 3 改造廁所 要搭棚 + core 窿篤哂d 屎渠 , 去水喉出外牆

讀書
理工 / i大 設計系

就咁睇你依份圖 成間無柱頭 我覺得有機會係主力牆 當然要睇翻結構圖

有無做過新十字型三房裝修？
我依家間房點諗都諗唔到點整好

有無相

幾百到幾千都有 要防火？

舊公屋320呎，打地台重鋪複合木地板，同就咁喺磚上面砌無縫複合木板，價錢同工作日數會差幾多？

ttp://
問價錢 唔係到講太多
真係有興趣可以比下意見你

如果個客俾左尺寸但你做錯左個櫃要拆左再做過
啲料係自己俾定計埋落個客度？

我個裝修師傅勁低能
我俾床褥個尺寸佢，佢就真係預張床咁大
因為驚佢加我錢冇叫佢拆左做過

宜家換床單時，床褥好難拎出黎同塞入去

要揾出水源先 對症下藥

師傅一定要自己去度左先
如果你問我個人意見 我覺得係佢責任

空心磚牆係唔係唔掛得電視（55'）[/member]

如果你都係同一個位打膠質收螺絲掛野
個洞唔太大打到膠質就得la
有野遮住就油都唔洗執

無現場睇過
唔知之後想點搞
其實好難答實你

收皮啦 邊個信 10個有11個都周圍痾

簡單咁講
有牆 磚或石屎 係到做底咁計 》
（如果無就先砌磚牆或釘板落石屎做牆）
磚牆就泥水佬做
釘板就釘板佬加落石屎雜工

批泥水(英泥＋沙＋英泥寶「防水用」 ）
泥水佬 離場
油漆佬 進場
批灰(灰有好多種好難講曬）再上油
完工

做櫃幾錢呎

請唔請學師？好想轉工

本身屋企用個櫃間房 想整趟門間房大概幾錢？
大概幾錢一尺 同要幾多日到？

死全家

巴打 做邊行

飲食 運輸都做過

細嘢應該唔同大嘅大就真係會

點MET走D牆紙?
有咩方法?

請唔請人,諗住轉行 已辭職

巴打 想問下複合木地板知唔知點保養
洗唔洗打蠟架

你係咪藏暗喉?

係個角到開始 可加暖水溶膠

我唔肯定
不過洗涼位一開水
過一陣牆腳（唔係企缸牆腳）會滲水
雖然唔係滲得好勁
但都明顯見到有水出

後日翻份裝修學徒，失業三個月，翻工有d 驚，有咩建議我？

點樣起磁磚 ? D英泥痴得好實

可能個去水位漏水

唔係太想鋪木紋磚，有乜好嘅其他選擇，但拋光磚有水又扇到仆街

你去磚鋪買啲有slip resistance既磚
價錢無分別 一般廁所用R8/9都好夠

原塊起出來好有難度
多數都係成塊打爆佢

請師傅食個下午茶 大家好快熟

係咪一定扑牆扑地礡先可以搞到？

木地板層蠟甩左點搞

如果真係就要,
但唔知你廁所實際係點樣,
所以唔敢答你

邊度搵師傅好啲？靠熟人？
好多師傅都收緊出面裝修公司價

地腳線穿咗, 已用白英泥加報紙補, 但感覺唔多好, 可以點攪?

裝修佬樓主

我想問吓六百幾呎三房兩廁全爆正常大約幾多錢唔該哂

我唔識裝修佬驚出面開到條數勁大咁就破產了

你想做邊個行頭啲野

油漆，木工

好難答你邊到揾師傅好啲
多數就啲客介紹朋友揾我 我先做

如果當興趣想學裝修可以去邊度學？

原始方法...

試過想成塊打爆佢 但入面D水泥好硬 用鎚都搞唔掂

正常用炮打...

點解切磚機咁平,D磚鋪全部都唔幫人切磚?

Thanks brother

想搵人整過廚廁 除咗tg有冇聯絡方法

之前做開文職，驚自己頂唔順

好唔好賺 呢行長遠點睇
屋企人想開公司

入左行既 想part time 讀書 進修室內設計
可以讀咩課程？

工聯會 autocad 課程

搵街鋪整廚房
收咗我幾千蚊訂之後約揀櫃色又甩我底
叫佢跟進又hea 鳩我
可以點算？

想入行跟師傅 有冇介紹

報警

有冇相熟泥頭佬

咁你預左辛苦 但做裝修點都舒服過做地盤

今日第一日番工, 行行企企幫下師傅遞下架生,
汁下場, 暫時仲頂得順!

你個位點入行

比心機

我見有人淘寶買 駁翻啲供水 去水就係

想做學徒,報cic定直接出去搵好

屋企係高層，窗又大，開少少窗啲風都會扯到隻窗去90度角，好驚，唯有長期唔開窗
請問有冇方法可以解決，又兼顧到安全

有配件可以安係隻窗到控制佢開既角度

Cic啲課程咁短 上下又無乜所謂既我覺得

師傅，其實好似幫隻窗同啲風鬥力咁?
呢種配件叫咩名呢﹖如果搵人裝 (連料錢) 大概幾多錢到?
謝謝

牆紙甩咗可以用乜嘢黐返,五金鋪有痛得買?

白膠漿 / 牆牆膠水
五金鋪 / 油漆鋪

diy拆廚櫃，應該點拆

學好一門手藝 開頭都係做下橺野 最辛苦都係搬英泥 清場 捱下就慣

請唔請學徒

巴打想請教下
沖涼房天花發霉無甩灰無起泡
下個月得閒想剷左佢重新髹過

暫時打算如果唔太嚴重既話
起面漆底漆 砂紙磨平
漂白水清潔去塵 上司拿 底漆 面漆
步驟有無錯漏？
求教路

應該要剷埋灰底
防水批灰司拿底漆面漆
利申唔識
但我見屋企裝修條友冇上底漆

大鎚

防風「較」
但係個角度會固定
Eg 鎖左就=15度
就以後都係15度
但可以解鎖

買咗屋想換本身地磚唔靚想做換紋磚
未知電線係咪喺地下
如果係 起舊磚時係咪一定會整爛晒電線
要成屋再拉過晒電線？

純粹懶搏唔洗批灰
另外防水即是邊種？

有CIVIL Degree對搵裝修工有無幫助？

屋企想係大房間多間房 就咁一面牆 整房中房，同埋整過細房門同廁所門
但間牆果度其實先7呎*7呎
問過樓下鋪頭又話少野唔肯做
其實咁細單野應該去邊度搵人做

發霉應該係灰底發出黎
好難唔搞埋
防水唔知

如果想拆牆需要幾錢?

唔識人，想入行可以點做？

無知一問，屋企一向好潮濕，牆紙發晒霉菌
係唔係通常都係拆晒啲牆紙重新"由"油
定係有其他解決方法？ 唔該巴打

發白水一上一剷就甩灰 無得淨係起面漆 建議廁所罩光油 唔批灰包好快打柴 剷完罩光油批灰散沙紙就上油 直接上面漆就得

巴打做開油漆？

磚牆木牆唔同價
幾多井野都唔同價

唔係

對

做開裝修 但做油漆多

你教佢用化白

佢唔用發白水唔知剷唔剷到出黎

發得霉點會剷唔到
用得化白就唔會剷一忽仔
如果發霉有幾樣可能性
一、有滲水/水氣，不論外牆定樓上，都可能有裂縫
二、鹹氣，可能自己/樓上鹹水喉出問題
三、油漆問題，油漆佬可能用平價油漆，通常用立邦五合一係比ici襟（唔係賣廣告，只係經驗）

都係我建議 因為可能自己diy 剷得唔夠有舊灰 會好易起皮 佢無講發霉個位有幾大or多唔多 如果係既話我建議佢剷底再做 到時整得一忽 遲下又多一忽 就索性一次過整

坊間所謂嘅防水即係牛奶水
正名係英泥寶
而且現今通常油立邦同ici都好少有分底漆同面漆
水施拿通常係批灰前落
如果批灰後上一浸水施拿再油油好大機會會有打影
尤其是膠質比粉質重嘅油

邊會咁多人剷底
如果間間都有得剷底就發過豬頭
發霉其實唔算好大件事
最大問題只係要比足夠時間佢乾
有水氣就等佢發哂水氣
有鹹氣就等佢發哂鹹氣先來做
如果唔係就等於哂氣

細洞
即係一支鑽咀咁細嘅
就用水石膏/菜膠石膏填平佢
再用灰批一浸薄嘅遮咗佢
散砂紙油返油就得
大洞
即係好似用炮仔打完咁
就撈少少英泥砂去填平佢
再放石膏灰
再批薄灰
散砂紙油油
大洞到上唔到英泥嘅
就用報紙/發泡膠塞入個洞到
再批浸英泥砂上去
再做返上面同一動作就得
完成後可以重新鑽洞

我建議剷哂成天花啫 因為我唔知佢發霉既狀況係點 係成幅都多 定一忽仔 所以如果佢想成幅整個新 我建議佢剷哂成個天花整 到時整完一忽又有一忽發霉 咁治標唔治本拉 因為都有機會係你講既原因 個人意見 沖涼房天花有幾大 幾粒鐘好快手整完

地盤會
裝修唔會
裝修師傅乾淨好多

其實如果你唔知有鹹氣/水氣嘅話
你剷哂再索光油批灰都好啦
都係會奶嘢
最重要一定係等佢發哂先
正常來講
剷完霉同撲
都已經足夠
之後就放低佢幾日
再索施拿
有錢有時間就批埋膠砂
批完灰油返油基本上都冇事
我做咁多間執油都係咁
不過都係嗰句油油最好都係用返立邦五合一或以上等級嘅油
我親眼見到太多腦細偷工減料
到最後反而奶嘢
其中一單
批完頭浸灰發霉
就係因為個腦細偷工減料

發白水剷灰，清牆，上光油，批膩子灰，磨平執灰，底漆，面漆

發霉通常睇你想點搞，大面積你又想根治最好剷灰重做。

普通人屋企邊會有攪鑽打膩子灰
不如叫佢去買桶灰算啦
Btw你係咪樓上嗰位巴打？
因為多數人都係講化白水比較少人講發白水

裝修入面邊一飯最危險 邊一飯最易做 ?

香港啲裝修師父好多真係好落後，永遠覺得前人個套/自己做落個套最好，唔肯接受新技術同資訊。外國好多工序都有一套專用架生，除咗增加效率仲會減低身體負擔。但香港啲師父就為左慳多啲食深啲就乜都同一套，但講緊啲架生可能只係幾百一千而且可以多次重用。

你用把漆剷敲敲佢
睇下係咪真係冇撲先
有就剷咗佢
用松節水開光油（木器清漆）
最好係飛虎
索底
批石膏灰
過灰
散砂紙
油五合一/skk
基本上水施拿同光油用途一樣
都係索底拿實啲灰同去塵
唔需要特別用漂白水去塵
最重要係記得索底一定要油到哂
如果唔係第時都係會撲
仲有
沖涼唔好太熱
開抽氣扇
如果唔係都係好快打柴

邊度樓上。 你岩，屋企DIY桶灰最好。
慣左口叫發白水姐 hahaha.

範範都危險
冇一範易做

咁睇來你慳錢 貪平搵左個哄您既價

外國啲專用架生唔係唔好
但有部分係比較啱外國用但唔啱香港
我都有試過去亞馬遜買咗啲架生
用過發現真係未必夠傳統個效果好
快係快
人工係慳唔少
但問題係外國收貨鬆好多
香港收貨就嚴好多
以散砂紙為例
一部麥太保嘅吸塵砂紙機好似好好用咁
但散出來唔夠人手散得平滑
又貴又唔得
所以外國嘢喺香港真係未必啱用

其實就算唔平
有時有啲嘢真係做到先知要加
好似做完間屋先知原來外牆有個大窿
呢啲係報價時未必會知嘅嘢
就算後期免費執漏都好
但外牆有事要搭棚出去搞都係要錢
所以一開始個價係基本價
最平可以係咁
但如果有其他問題要加錢
不過就好睇個裝修佬/間舖乾唔乾淨
我自己就相對比較少去claim vo
除非必要
如果唔係就蝕少少都冇所謂
但行內有部分人就係靠賤價去搶單
再用claim錢去賺
呢啲就係要睇口碑

我覺得香港業主收貨嚴係正常。你諗下HK裝修一個500-600尺單位閒閒地都要三四十萬，但三四十係外國已經係二千尺靚裝(但未到豪)，所以期望有差別係正常。
如果人工貴得黎師父用心搞就無所謂，但香港真係唔多有心機師父。
早排個朋友裝修完，床頭兩盞壁燈高低差3-4吋都夠膽交貨.